【網民hot talk】銅鑼灣餐廳要男顧客坐馬桶屙尿 畫公仔畫出J

哥哥」張國榮在電影《胭脂扣》有一經典對白：「當年屙尿射過界，今日屙尿滴濕鞋」。老男人小便「滴滴仔」，可謂苦了一班清潔工，但餐廳要求顧客坐在馬桶小便，又是否上策？設計博客「中央聖學子」日前在facebook專頁，公開銅鑼灣某食肆男廁馬桶蓋上的圖示。該餐廳警告男顧客不可對着馬桶站立小便，而是應坐在馬桶、並把陰莖對準馬桶內壁小便。該圖示甚至直接把陰莖和陰囊畫出來，「學子」笑言該餐廳「畫公仔畫出J」。

「學子」以〈屙錯幾十年〉為題發帖，並在hashtag嘲該餐廳「#女權主義乎 #仲要求貼實個坑 #屙得準匹夫有責 #懷疑告示成效 #我犯規 #可愛的infographic」。雖然「學子」未有主動「開名」，但有網民留言「開估」：「我見過張圖，我心諗邊條X樣畫到咁X detail，好似係時代廣場金滿庭」，「學子」遂以讚好和笑臉符號回應，更謂「勢成景點」。

廣告

有網民批評設計圖示的人「無腦」，「身為男人，點可能將支（陰莖）潛落去馬桶，支嘢掂到個馬桶就PK（仆街）了」，「學子」質疑「會唔會係女設計師/女主管缺乏同理心（empathy）下嘅決定？」《蘋果》曾在該餐廳休市時段致電查詢，惟職員僅着記者向辦公室查詢，但未能提供有關電話。而該餐廳的網頁正在維修，未有顯示辦公室的聯絡方法。

網民點睇

Sam Maverick Mick Sam：呢幅圖好明顯針對東方人，X細！叫樓主去平機會告X佢哋！
Mick Sam Dennis Ko：畫嗰個好明顯未見過大蛇屙尿。
K.C. Alvis：次次（陰莖）都會掂到（馬桶內壁），（餐廳應該）改善嗰個細到無人有嘅馬桶先喇。
Michael Au Hi：（陰莖）拭到（馬桶內壁），浸鏹水都唔掂呀。
Ricky Yuen：（屙尿）一滴滴，就要睇醫生。

圖呢

見唔見到條libk?

畫公仔畫出J

畫埋春袋咁趣致

臘腸港男一早應該坐低屙 整到廁所臭晒